12港人遭支那扣留仍未與外界接觸 代理律師被要求終止代理案件、被約談及受網絡攻擊

【有線新聞】在深圳關押中的12個被指偷渡的香港人，部分代理的律師被當局要求終止代理案件，亦有律師被約談及受到網絡攻擊。

被關押在深圳鹽田看守所的12個香港人，據了解，他們的家屬早前已經分別找12個內地律師代理案件，其中3名近日收到警告，這宗案件不能接，向家屬提出要換人。

早前去到看守所，申請會見的律師盧思位返回四川後，亦收到當地司法局的電話，要求他為代理這宗案件去備案，但他說對方並無要求他退出案件。盧思位律師：「就好了，我今天到司法局去，我覺得他們也沒說甚麼，就是說要求依法辦案，不要炒作，可能每一個地方司法局對這個案子認識不一樣，可能深圳司法局會覺得這個很敏感，可能這邊（四川）就覺得律師本身就是辦案子，依法辦案就好了。」

相反，他在微博上受到更多網民的攻擊。盧思位：「有組織的，就有很多那種典型評論，跟我們這些律師扣了一些帽子，甚麼港獨、賣國賊、漢奸之類的。（有試過嗎？之前）沒有，我以前從來沒有，這種來攻擊過我，我也覺得很奇怪，而且我感覺這個一看就是有組織的。」
內地律師任全牛，星期一亦帶同家屬委託書申請會見當事人。據了解，當局再以「不能核實委託人身分」為理由，拒絕安排會面。

Respect

剩低嗰啲

律師都唔接得咁最後仲有咩人可以見到佢哋

陽光司法

Push

律師都唔俾見。痴撚線